{
  "meta": {
    "unitId": "m1-1-1-III-2",
    "perDifficulty": 20,
    "createdAt": "2026-01-17T09:57:32.275375"
  },
  "problems": {
    "1": [
      {
        "id": "P2159513519186747",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=4일 때, 9x - 3의 값을 구하시오.",
        "answer": "33",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7886437542776095",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=-3일 때, 4x + 1의 값을 구하시오.",
        "answer": "-11",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9875273043661724",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=-3일 때, 1x - 1의 값을 구하시오.",
        "answer": "-4",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1099263478894355",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=-3일 때, 9x - 1의 값을 구하시오.",
        "answer": "-28",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3582422792165328",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=-5일 때, 1x - 5의 값을 구하시오.",
        "answer": "-10",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0157810835111602",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=0일 때, 4x + 9의 값을 구하시오.",
        "answer": "9",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7417180569541495",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=-3일 때, 5x - 8의 값을 구하시오.",
        "answer": "-23",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4762459654232503",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=-4일 때, 9x - 6의 값을 구하시오.",
        "answer": "-42",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1090540100038455",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=4일 때, 6x + 7의 값을 구하시오.",
        "answer": "31",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0433650368991717",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=4일 때, 9x - 2의 값을 구하시오.",
        "answer": "34",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6433406842054887",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=2일 때, 9x + 0의 값을 구하시오.",
        "answer": "18",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8472985431672427",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=2일 때, 1x - 8의 값을 구하시오.",
        "answer": "-6",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7124013148970963",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=2일 때, 7x - 6의 값을 구하시오.",
        "answer": "8",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3221118197463261",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=-4일 때, 8x - 7의 값을 구하시오.",
        "answer": "-39",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2750159995579532",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=-3일 때, 3x - 7의 값을 구하시오.",
        "answer": "-16",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9946277558609236",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=1일 때, 9x + 1의 값을 구하시오.",
        "answer": "10",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5055510744856804",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=2일 때, 9x + 0의 값을 구하시오.",
        "answer": "18",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8527927372955750",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=-4일 때, 7x - 6의 값을 구하시오.",
        "answer": "-34",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4515549159652815",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=1일 때, 9x - 3의 값을 구하시오.",
        "answer": "6",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8274192247800447",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=0일 때, 4x + 4의 값을 구하시오.",
        "answer": "4",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      }
    ],
    "2": [
      {
        "id": "P3125483499971330",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "8x + 8x - 6 를 간단히 하시오.",
        "answer": "16x - 6",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9535925176191248",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "7x + 6x + 2 를 간단히 하시오.",
        "answer": "13x + 2",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8317718884748545",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "9x + 3x - 7 를 간단히 하시오.",
        "answer": "12x - 7",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7445889691918790",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "3x + 8x - 6 를 간단히 하시오.",
        "answer": "11x - 6",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0599809779708465",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "7x + 4x + 8 를 간단히 하시오.",
        "answer": "11x + 8",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3535980796337676",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "7x + 3x + 4 를 간단히 하시오.",
        "answer": "10x + 4",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6004100912246770",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "8x + 2x + 0 를 간단히 하시오.",
        "answer": "10x + 0",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5074125469680041",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "7x + 3x + 9 를 간단히 하시오.",
        "answer": "10x + 9",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8472748481349526",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "4x + 9x - 2 를 간단히 하시오.",
        "answer": "13x - 2",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7626056319368497",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "7x + 7x - 6 를 간단히 하시오.",
        "answer": "14x - 6",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9745466021257082",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "5x + 8x + 8 를 간단히 하시오.",
        "answer": "13x + 8",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1804160719608544",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "2x + 6x - 9 를 간단히 하시오.",
        "answer": "8x - 9",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0061057894036586",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "6x + 7x + 2 를 간단히 하시오.",
        "answer": "13x + 2",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1418746541512686",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "4x + 8x - 7 를 간단히 하시오.",
        "answer": "12x - 7",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2151328800335109",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "2x + 3x + 7 를 간단히 하시오.",
        "answer": "5x + 7",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1574092758450886",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "8x + 9x + 1 를 간단히 하시오.",
        "answer": "17x + 1",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5962237722050923",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "6x + 7x + 9 를 간단히 하시오.",
        "answer": "13x + 9",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7544358791249854",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "2x + 4x - 4 를 간단히 하시오.",
        "answer": "6x - 4",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4431129743303260",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "2x + 3x - 1 를 간단히 하시오.",
        "answer": "5x - 1",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4141837378827246",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "8x + 9x + 5 를 간단히 하시오.",
        "answer": "17x + 5",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      }
    ],
    "3": [
      {
        "id": "P4299136333978903",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "x=-3일 때, (2/6)x + (2)의 값을 구하시오. (기약분수)",
        "answer": "1",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6671325587363496",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "x=-2일 때, (8/6)x + (7)의 값을 구하시오. (기약분수)",
        "answer": "13/3",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0076870858998828",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "x=-6일 때, (7/3)x + (-8)의 값을 구하시오. (기약분수)",
        "answer": "-22",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2894471312174376",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "x=-2일 때, (3/3)x + (-1)의 값을 구하시오. (기약분수)",
        "answer": "-3",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1756948018758423",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "x=-5일 때, (8/2)x + (4)의 값을 구하시오. (기약분수)",
        "answer": "-16",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5587235676747128",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "x=0일 때, (4/6)x + (7)의 값을 구하시오. (기약분수)",
        "answer": "7",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8617643620225885",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "x=4일 때, (2/4)x + (3)의 값을 구하시오. (기약분수)",
        "answer": "5",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9211624345024124",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "x=-6일 때, (1/5)x + (5)의 값을 구하시오. (기약분수)",
        "answer": "19/5",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4044228845052343",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "x=-1일 때, (7/6)x + (9)의 값을 구하시오. (기약분수)",
        "answer": "47/6",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4050323070649545",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "x=4일 때, (5/5)x + (-6)의 값을 구하시오. (기약분수)",
        "answer": "-2",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0881298812978846",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "x=-1일 때, (8/3)x + (2)의 값을 구하시오. (기약분수)",
        "answer": "-2/3",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4004498163160871",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "x=-5일 때, (7/3)x + (9)의 값을 구하시오. (기약분수)",
        "answer": "-8/3",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2215720588942513",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "x=-5일 때, (5/5)x + (1)의 값을 구하시오. (기약분수)",
        "answer": "-4",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6332246669681865",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "x=6일 때, (2/3)x + (7)의 값을 구하시오. (기약분수)",
        "answer": "11",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3510997349573604",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "x=2일 때, (4/6)x + (2)의 값을 구하시오. (기약분수)",
        "answer": "10/3",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1464442182776943",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "x=4일 때, (4/3)x + (-6)의 값을 구하시오. (기약분수)",
        "answer": "-2/3",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1771461289472291",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "x=-3일 때, (3/3)x + (-7)의 값을 구하시오. (기약분수)",
        "answer": "-10",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7598771496077484",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "x=6일 때, (8/5)x + (9)의 값을 구하시오. (기약분수)",
        "answer": "93/5",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1509574013930769",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "x=1일 때, (6/6)x + (1)의 값을 구하시오. (기약분수)",
        "answer": "2",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7963296791514282",
        "unitId": "m1-1-1-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "x=-5일 때, (8/5)x + (0)의 값을 구하시오. (기약분수)",
        "answer": "-8",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      }
    ]
  }
}